\subsection{Pregunta 3}

La microeconomía y la macroeconomía son dos ramas fundamentales de la economía que estudian fenómenos económicos desde diferentes perspectivas. Ambas disciplinas se complementan mutuamente para proporcionar una comprensión completa de los fenómenos económicos a nivel micro y macro. Presente en un cuadro en qué consisten la microeconomía y la macroeconomía.

Respuesta: El cuadro \ref{tab:econ_comparison} muestra la comparación entre la microeconomía y la macroeconomía.

\begin{table}[htb]
\centering
\caption{Comparación entre Microeconomía y Macroeconomía}
\label{tab:econ_comparison}
{\small
\begin{tabular}{p{2.0cm}p{6.5cm}p{7cm}}
\toprule
\textbf{Aspecto} & \textbf{Microeconomía${}^a$} & \textbf{Macroeconomía${}^b$} \\
\midrule
Definición & Estudia el comportamiento económico de agentes individuales, como consumidores, empresas y mercados específicos. Se centra en decisiones de consumo, producción y distribución. & Examina el funcionamiento de la economía en su conjunto, analizando variables agregadas como el producto interno bruto (PIB), la inflación, el desempleo y la política fiscal y monetaria. \\
Enfoque & Enfoque microscópico, analiza unidades económicas individuales y sus interacciones. & Enfoque macroscópico, considera el comportamiento económico agregado y las relaciones entre variables macroeconómicas. \\
Objetivo & Comprender cómo se determinan los precios y las cantidades en los mercados específicos, así como las implicaciones de las decisiones individuales para la asignación de recursos. & Analizar el crecimiento económico, la estabilidad de precios, el empleo y otros aspectos de la economía a nivel nacional o regional. \\
Variables clave & Oferta y demanda, precios relativos, elasticidad, utilidad marginal. & PIB, inflación, tasa de desempleo, consumo agregado, inversión, exportaciones e importaciones. \\
Políticas económicas & Se centra en políticas que afectan directamente a los agentes individuales y los mercados específicos, como impuestos, subsidios y regulaciones. & Se enfoca en políticas que afectan a la economía en su conjunto, como la política fiscal (gasto público y tributación) y la política monetaria (control de la oferta de dinero y tasas de interés). \\
\bottomrule\\
\multicolumn{3}{l}{
A partir de \cite{pindyck2009microeconomia}${}^a$ y  \cite{mankiw2007principios}${}^b$.
}\\
\end{tabular}
}

\end{table}\qed
